全港首部腳玩VR遊戲機 虛擬實景銅鑼灣衝紅燈

記者實試用腳玩VR的Virtuix Omni。

VR眼罩大家也可能曾經玩過，而用腳一起玩的VR裝置相信大家見過亦未必體驗過。這一部Virtuix Omni早於2015年於美國消費電子展現身，等到今年才有一部實體機抵港。記者當然要親身嘗試Omni的威力。

作為全港首部可以用腳玩VR的裝置，Omni包含體感鞋、保護腰帶以及底座，體感鞋上需要安裝感應器，底部有膠質物料，方便在底座走動，腰部大腿位置都要扣上安全帶。玩家需要額外配備HTC Vive VR眼罩，連同手槍型遙控器一齊使用。Omni猶如汽車遊戲的實體軚盤，不同廠商也可以研發支援Omni的遊戲，而記者試玩的全民槍戰原本為網上遊戲，現在也推出了支援Omni的版本。記者實試後覺得裝置很難控制，雖然安全帶在腰間，但不停轉動會失去方向感，轉動太多亦會容易頭暈。

美國Worldviz VR系統，可以創造一些虛擬醫療場景，用作培訓模擬手術練習等用途。

Xensory Lab超感研動主席Cheuky Au。

引入Omni的Xensory Lab超感研動主席Cheuky Au表示：「希望裝置將來也可以引用到打機以外的層面，自己亦與博物館進行磋商，可以虛擬一些博物館，用家可以帶上VR眼罩在Omni上參觀，不用親身到場。」Cheuky亦相信市場對於虛擬場景的需求，引入了美國Worldviz VR系統，配合投影機、感應器、遙控等裝置，可以造出一些虛擬醫療場景，用作培訓模擬手術練習等用途。

Virtuix Omni需要在體感鞋上安裝感應器。

模擬銅鑼灣街景的虛擬駕駛系統。

記者亦試玩了另一個虛擬駕駛系統，模擬銅鑼灣街景，而系統亦會記錄衝燈次數以及車速，十分合適學車新手。Cheuky強調：「學車時遇到的突發意外，在現實環境中亦未必經常發生，而虛擬系統則可以模擬一些意外事件，如途人突然衝出路中心，觀察司機的反應如何。」相信大眾日後接觸VR的層面，不再局限於打電子遊戲，日常生活中的應用亦會越來越多。不過，Omni暫時未推出市面，大家想體驗可能要再等等了。

記者：翁怡富
攝影：徐振國

2017果籽繼續認真知味。識買惜用。行以求知。好事多為。重修舊好。